\subsection{Drehschwingungen}
Zur Berechnung der Winkelrichtgröße wurde die Winkelauslenkung gegen das angreifende Drehmoment aufgetragen
und durch lineare Regression\footnote{via gnuplot, $\chi_{red}^2=$}%TODO
die Steigung bestimmt, welche nach Gleichung~\ref{eq:Winkelricht} der negativen Winkelrichtgröße entspricht.
Es ergibt sich:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
    k &= \unit[(2568 \pm 131)]{Nm}
\end{empheq}
Weiterhin werden von den Versuchskörpern jeweils einmal aus Form und Masse, sowie aus den gemessenen Periodendauern die Trägheitsmomente bestimmt.
Aus Gestalt und Masse ergeben sich die folgenden Werte:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
    J_\textrm{Kugel} &= \unit[(0.0351 \pm 0.0023)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\textrm{Zylinder} &= \unit[(0.0232 \pm 0.0007)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\textrm{Scheibe} &= \unit[(0.1312 \pm 0.0018)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\textrm{Hohlzylinder} &= \unit[(0.0417 \pm 0.0005)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\textrm{Hantelkörper} &= \unit[(0.4688 \pm 0.0947)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\textrm{Würfel} = J_\textrm{Würfel, diagonal} &= \unit[(0.0509 \pm 0.0007)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\textrm{Stab} &= \unit[(0.2146 \pm 0.0042)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\textrm{Stab, verschoben} &= \unit[(0.2805 \pm 0.0045)]{10^{-2}\,kg\,m^2}
\end{empheq}
Aus der Messung der Schwingungsdauern lassen sich dann berechnen:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
    J_\mathrm{Kugel} &= \unit[(0.0357 \pm 0.0017)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\mathrm{Zylinder} &= \unit[(0.0221 \pm 0.0011)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\mathrm{Scheibe} &= \unit[(0.1169 \pm 0.0055)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\mathrm{Hohlzylinder} &= \unit[(0.0481 \pm 0.0023)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\mathrm{Hantelkörper} &= \unit[(0.4290 \pm 0.0199)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\mathrm{Würfel} &= \unit[(0.0467 \pm 0.0023)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\mathrm{Würfel, diagonal} &= \unit[(0.0461 \pm 0.0022)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\mathrm{Stab} &= \unit[(0.2291 \pm 0.0107)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\mathrm{Stab, verschoben} &= \unit[(0.3101 \pm 0.0144)]{10^{-2}\,kg\,m^2}
\end{empheq}
Nach graphischem Auftragen der Messwerte des Tischchens lassen sich die Hauptträgheitsmomente bestimmen:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
    J_\mathrm{Tischchen, 1} &= \unit[(0.0297 \pm 0.0015)]{10^{-2}\,kg\,m^2}\\
    J_\mathrm{Tischchen, 2} &= \unit[(0.0466 \pm 0.0023)]{10^{-2}\,kg\,m^2}
\end{empheq}
\subsection{Winkelbeschleunigung}
Nach dem Auftragen der Zeitmarken gegen die Zeit und linearer Regression\footnote{via gnuplot, $\chi_\mathrm{red}^2 = 0.0058$} konnte durch die Steigung $\gamma$ der so entstandenen Geraden die Tangentialbeschleunigung $a$ in der Entfernung $R$ von der Achse bestimmt werden:
\begin{align*}
  a = 2\gamma^2
\end{align*}
Durch gewichtete Mittelung aus den vier Messungen konnte dann das Trägheitsmoment des Rades bestimmt werden:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
  \bar\Theta = \unit[(7.72 \pm 0.05)]{10^{-2}\,kg\,m^2}
\end{empheq}
Anschließend wurde aus der Pendelschwingung des Rades mit Zusatzgewicht erneut das Trägheitsmoment bestimmt.
Man erhält mit den gemessenen Werten:
\begin{empheq}[box=\fbox]{align*}
  \bar\Theta = \unit[(6.58 \pm 0.27)]{10^{-2}\,kg\,m^2}
\end{empheq}
